[
  {
    "question": "Hvor højt er Danmarks højeste geografiske punkt?",
    "options": [
      "Godt 380 meter",
      "Godt 170 meter",
      "Godt 60 meter"
    ],
    "answer": "Godt 170 meter"
  },
  {
    "question": "Hvor tit er der valg til Europa-Parlamentet?",
    "options": [
      "Hvert femte år",
      "Hvert fjerde år",
      "Hvert tredje år"
    ],
    "answer": "Hvert femte år"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man være for at kunne få statens uddannelsesstøtte (SU)?",
    "options": [
      "6 år",
      "12 år",
      "18 år"
    ],
    "answer": "18 år"
  },
  {
    "question": "Hvilken international organisation blev Danmark medlem af i 1949?",
    "options": [
      "EU",
      "WTO",
      "NATO"
    ],
    "answer": "NATO"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende ø-grupper er med i det danske rigsfællesskab?",
    "options": [
      "Færøerne",
      "Ålandsøerne",
      "Shetlandsøerne"
    ],
    "answer": "Færøerne"
  },
  {
    "question": "Hvad er værnepligt?",
    "options": [
      "Pligten til at betale skat til staten",
      "Pligten til at forsvare Danmark",
      "Pligten til at passe på sin familie"
    ],
    "answer": "Pligten til at forsvare Danmark"
  },
  {
    "question": "Har man ifølge Grundloven ret til at danne foreninger i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er en kollektiv overenskomst?",
    "options": [
      "En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere",
      "En aftale mellem staten, regionerne og kommunerne",
      "En aftale mellem virksomheder og kommunalbestyrelser"
    ],
    "answer": "En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere"
  },
  {
    "question": "Hvor tit er der valg til Folketinget?",
    "options": [
      "Mindst hvert andet år",
      "Mindst hvert tredje år",
      "Mindst hvert fjerde år"
    ],
    "answer": "Mindst hvert fjerde år"
  },
  {
    "question": "Hvad er normalt ikke gratis for voksne i Danmark?",
    "options": [
      "At gå til læge",
      "At komme på hospitalet",
      "At gå til tandlæge"
    ],
    "answer": "At gå til tandlæge"
  },
  {
    "question": "Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal være konge eller dronning i Danmark?",
    "options": [
      "Folketinget vælger den bedst kvalificerede",
      "Det bliver afgjort gennem en folkeafstemning",
      "Den kommende konge eller dronning arver tronen"
    ],
    "answer": "Den kommende konge eller dronning arver tronen"
  },
  {
    "question": "Hvornår er Danmarks Riges Grundlov fra?",
    "options": [
      "1649",
      "1749",
      "1849"
    ],
    "answer": "1849"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sjælland?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Kattegat",
      "Øresund"
    ],
    "answer": "Storebælt"
  },
  {
    "question": "Kan politikerne bestemme, hvordan domstolene skal afgøre en konkret retssag?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvem har normalt forældremyndigheden over et fælles barn, når forældrene er gift med hinanden?",
    "options": [
      "Faren",
      "Moren",
      "Både faren og moren"
    ],
    "answer": "Både faren og moren"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende er en kristen helligdag?",
    "options": [
      "Grundlovsdag",
      "Nytår",
      "Pinse"
    ],
    "answer": "Pinse"
  },
  {
    "question": "Hvornår er det påske?",
    "options": [
      "Om foråret",
      "Om sommeren",
      "Om efteråret"
    ],
    "answer": "Om foråret"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man normalt være for at blive gift i Danmark?",
    "options": [
      "15 år",
      "18 år",
      "21 år"
    ],
    "answer": "18 år"
  },
  {
    "question": "I hvilken pasningsordning bliver barnet passet i et privat hjem?",
    "options": [
      "I en udflytterbørnehave",
      "I en dagpleje",
      "I en SFO"
    ],
    "answer": "I en dagpleje"
  },
  {
    "question": "Er undervisningen gratis på de offentlige gymnasier?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor kan man læse medicin og uddanne sig til læge?",
    "options": [
      "På et erhvervsakademi",
      "På en professionshøjskole",
      "På et universitet"
    ],
    "answer": "På et universitet"
  },
  {
    "question": "Hvad fremstiller den danske virksomhed Vestas?",
    "options": [
      "Medicin",
      "Vindmøller",
      "Mejeriprodukter"
    ],
    "answer": "Vindmøller"
  },
  {
    "question": "Hvad er boligstøtte?",
    "options": [
      "Hjælp til at betale husleje",
      "Hjælp til at renovere sin bolig",
      "Hjælp til at finde en billig lejlighed"
    ],
    "answer": "Hjælp til at betale husleje"
  },
  {
    "question": "Hvor mange ugers ferie har man normalt ret til som lønmodtager i Danmark?",
    "options": [
      "1-2 ugers ferie",
      "3-4 ugers ferie",
      "5-6 ugers ferie"
    ],
    "answer": "5-6 ugers ferie"
  },
  {
    "question": "Hvad er Ludvig Holberg særlig kendt for?",
    "options": [
      "Han var forfatter",
      "Han var komponist",
      "Han var kunstmaler"
    ],
    "answer": "Han var forfatter"
  }
]